\documentclass[conference,harvard,brazil,english]{sbatex}

% --- Codificação e Fontes ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

% --- Pacotes Recomendados ---
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{microtype}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage{hyperref}

\makeatletter
\def\verbatim@font{\normalfont\ttfamily\footnotesize}
\makeatother

\begin{document}

\title{Módulo 1 - Processo Massa Mola}


\author{Pedro Henrique de Menezes Cosme}{pedrocosme@ufmg.br}
\author[1]{Pedro Henrique Silva Lima}{pedroh404@ufmg.br}


\address{Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG)}


\twocolumn[
\maketitle


\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
This report details the process of identifying the parameters of a linearized model for a Feedback Instruments magnetic levitation (Maglev) system. The procedure is based on a frequency-domain identification technique, where the system is excited with sinusoidal signals in a closed-loop configuration. The parameters of the second-order unstable model were estimated using the least-squares method, and the resulting model was validated by comparing its frequency response with experimental data.
\end{abstract}

\keywords{System Identification, Magnetic Levitation, Maglev, Frequency Response.}

\selectlanguage{brazil}
\begin{abstract}
Este relatório detalha o processo de identificação dos parâmetros de um modelo linearizado para a planta de levitação magnética (Maglev) da Feedback Instruments. O procedimento baseia-se em uma técnica de identificação no domínio da frequência, na qual o sistema é excitado com sinais senoidais em uma configuração de malha fechada. Os parâmetros do modelo instável de segunda ordem foram estimados pelo método dos mínimos quadrados, e o modelo resultante foi validado pela comparação de sua resposta em frequência com os dados experimentais.
\end{abstract}

\keywords{Identificação de Sistemas, Levitação Magnética, Maglev, Resposta em Frequência.}
]

\selectlanguage{brazil}

% --- INCLUSÃO DAS SEÇÕES DO RELATÓRIO ---
\input{introducao.tex}
\input{detalhes_planta}
\input{modelagem.tex}
\input{resultados.tex}
\input{projeto_controlador.tex}
\input{conclusao.tex}

% --- BIBLIOGRAFIA ---
\nocite{*} 
\bibliography{exemplo}

\end{document}